[撚狗?] 美列37華企危險名單 京促盡快剔除 七港公司同上榜 效果猶如禁運

美列37華企危險名單 京促盡快剔除 七港公司同上榜 效果猶如禁運

中美兩國貿易談判進入關鍵階段之際，美國商務部把37家中國企業及學校、7間香港公司（其中6間為新增）納入「未經核實」實體的名單（Unverified List），美國企業須向名單上的機構出口產品時，無法再使用例外許可（License Exception），換言之合共44間中港機構受到效果形同「禁運」的影響，上述修訂昨起生效。中國商務部反對美國動輒濫用出口管制措施，敦促把有關企業移出名單。

為確保美國產品或技術沒有流轉至受制裁國家，美國就《出口管理規則》管制的產品，設有「未經核實」實體清單。所謂未經核實，即代表美國當局未能對貨品出口後的最終用戶進行核實（end-use check），或核實情況未能令人滿意。例如按照出口文件的地址無法找到該機構、不能通過電話或電郵聯絡、該機構沒有回應美國政府查核等。

著名人民大學受牽連

被列入名單後，意味美國供應商將無法通過例外許可，向有關公司或機構供貨。外電引述美國商務部負責出口管理的前助理部長Kevin Wolf表示，美國公司將謹慎對待這些機構，「儘管這不是禁運，但因為麻煩，有時供應商會把它當作禁運來看待，它的實際效果大於法律。」

清單新增的37間內地機構，部分經營精密光學、電子、汽車零件、機床或航空業務，如北京八億時空液晶材料科技，該公司獲高端屏幕技術的專利。部分著名內地院校亦「上榜」，包括從事物理和化學研究的長春應用化學研究所，廣東工業大學、中國人民大學、上海同濟大學以及位於西安的兩所學校。

香港6家公司被新增至清單，加上原有一間，合共7間「上榜」【見表】。查冊顯示，大部分公司從事電子或物流業務，董事英文姓名多為普通話拼音，報住地址在內地。當中Universe Market Limited董事Miryousefi Ata, Seyed Meysam更持有伊朗護照，不過公司去年4月11日起已休止活動。另有4間阿聯酋、2間馬來西亞和1間印尼機構被列入名單。

之前又話傾好轉個頭又撚?
大學都有份

香港0關稅，大撚把生番支那嚟香港開空殼公司
大撚把國企，央企洗黑錢

根本香港就係俾全球的人用黎洗黑錢